台灣鐵路宣布拒載無戴口罩乘客

因應武漢肺炎疫情持續擴散，每日運量逾60萬人次的台鐵今起提升防疫措施。台鐵局表示，車廂每月會全面消毒4次，車站配置口罩、乾洗手液、體溫計，及利用廣播系統、LED加強宣傳。台鐵局將配合中央流行疫情指揮中心防疫措施，公告旅客須戴口罩乘車，如拒絕相關勸導，將會拒絕載運。

史無前例！台灣中央流行疫情指揮中心昨晚宣佈，今日起全數徵用島內田罩工廠生產之一般醫用口罩及外科手術口罩，由指揮中心分配，每日共約400萬個，其中260萬個供民生需求，140萬個供醫療或公務防疫及儲備之用。

政府今起啟動徵用口罩政策，統一調度及統一售價，不過口罩如何配送到醫療公務體系、又要如何公平分配給一般民間零售，相關細節仍未公佈，多間口罩大廠因無前例可循，目前只能「靜候通知」，有民眾批評政府徵用舉動將引發恐慌。

台灣經濟部昨日宣佈每日徵購400萬個口罩，政府統一調控與售價，並訂下每片售價為6元新台幣（下同‧約1.5港元），不過仍有民眾嫌貴。有口罩廠商私下透露，政府徵用收購口罩包含外科手術與一般防護用，一般防疫口罩（一級）以2.5元（約0.65港元）收購，供醫生用的綁帶式外科口罩（二級）是3元（約0.8港元）收購。

經濟部昨天深夜發出新聞稿，目前年假已結束，經過與通路商、物流商、製造商的協調後，2月1日開始，口罩售價會由8 元（約2）減至每個6元。未來恢復市場正常供需後，價格就回歸市場機制決定。

武肺背後嘅第三次世界大戰：諜戰丶生化戰丶經濟戰

柬埔寨：戴口罩者將被拒絕入境

咁做幾好
其實飛機都應該咁